
% Para compilar:
% pdflatex knn.tex

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[hmargin=2cm,vmargin=3cm]{geometry}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{multicol}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.4cm minus 0.4cm}
\setlength{\columnsep}{20pt}

\newenvironment{items}{
  \begin{itemize}
    \addtolength{\itemsep}{-0.35cm}
    \addtolength{\baselineskip}{0cm}
  }{\end{itemize}
}

\title{
    CI310 - Tópicos em Aprendizado de Máquina \\
    Proposta Para Projeto da Disciplina
}
\author{Vinicius André Massuchetto \\{\em vam06@inf.ufpr.br}}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{multicols}{2}

    \section{Proposta}

      A proposta consiste na elaboração de um sistema que possa classificar 
      um texto automaticamente de forma adequada segundo o assunto tratado.

    \section{Desenvolvimento}

      Planeja-se fazer a codificação na linguagem PHP com armazenamento dos 
      textos e suas meta informações em banco de dados MySQL.

    \section{Especificação}
    
      Dado um texto, o programa deve ser capaz de, a partir de outros textos 
      da base de treinamento, elencar dentre as classificações disponíveis 
      qual a mais adequada para definir o conjunto de informações que nele 
      está presente.
      
      Planeja-se também aproveitar este processo de treinamento e 
      identificação para a sugestão de palavras-chave relevantes ao assunto 
      tratado.

      As classificações a serem trabalhadas são:

      \begin{itemize}
      
        \item{\textbf{Educação}: Notícias sobre vestibular, práticas de 
        ensino, aulas virtuais e resolução de exercícios.}
        
        \item{\textbf{Entretenimento}: Cinema, música, shows, novelas e 
        fofocas de celebridades.}
        
        \item{\textbf{Futebol}: Análises de campeonatos, resultados de jogos 
        e notícias sobre técnicos e jogadores.}
        
        \item{\textbf{Política}: Notícias de âmbito municipal, estadual ou 
        federal.}
        
        \item{\textbf{Tecnologia}: Novidades eletrônicas, tendências, 
        análises sobre softwares e dispositivos.}
    
      \end{itemize}
      
      A base de treinamento consiste em 200 textos, sendo 40 de cada 
      assunto, e a base de testes em 100 textos, 20 de cada assunto.
      
      Os textos foram extraídos de diversos portais de notícias da internet 
      segundo suas próprias classificações, mas foram e validados 
      manualmente a fim de garantir a unicidade e real correspondência com o 
      classificador pertinente.
      
  \end{multicols}

\end{document}
